\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item On lit $f(4)=1$.
          \item Le coefficient directeur de la tangente $T_A$ est $\frac{3}{2}$ (ou $1,5$).

                Le coefficient directeur correspond au nombre dérivé de $f$ pour $x=4$ : $f'(4)=\frac{3}{2}$.
          \item On a :
                \begin{align*}
                  T_A\,:\, y & = f'(4)(x - 4)+f(4)      \\
                  T_A\,:\, y & = \frac{3}{2}(x - 4) + 1 \\
                  T_A\,:\, y & = \frac{3}{2}x - 6 + 1   \\
                  T_A\,:\, y & = \frac{3}{2}x - 5       \\
                \end{align*}
        \end{enumerate}
        \item \begin{enumerate}
          \item La pente de la tangente $T_B$ correspond au nombre dérivé de la fonction $f$
          pour $x=0$, l'abscisse de $B$.
  
          On en déduit donc que $f'(0)=-\frac{1}{2}$.
          \item Voir figure
        \end{enumerate}
        \item \begin{enumerate}
          \item Comme l'abscisse de $C$ vaut $2$, on peut affirmer que \[T_C\,:\, y = f'(2)(x - 2)+f(2)\]
          Or on lit $C\nuplet{2 1}$ donc $f(2)=1$. De plus, on nous donne $f'(2)=-1$. Il vient :
          \begin{align*}
            T_C\,:\, y & = f'(2)(x - 2)+f(2) \\
            T_C\,:\, y & = -(x - 2)+1 \\
            T_C\,:\, y & = -x + 2 + 1 \\
            T_C\,:\, y & = -x + 3 \\
          \end{align*}
          \item Voir figure
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[declare function={f1(\x) = 0.125*(\x+2)*(\x-2)*(\x-4)+1;}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-4.4,xmax=7.4,ymin=-3.4,ymax=6.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-3.4:6,samples=150] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.7},colorPrim,nodes near coords=$\mathcal{C}_f$,nodes near coords style={anchor={south east}}] {f1(x)};
      \addplot[mark=+,mark size=3pt,thick,only marks,samples at={4},colorSec,nodes near coords=$A$,nodes near coords style={anchor={north west}}] {f1(x)};
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,densely dashed,domain=1:7.4,samples=150] {1.5*(x-4)+1};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={6.4},colorSec,nodes near coords=$T_A$,nodes near coords style={anchor={north west}}] {1.5*(x-4)+1};
      \addplot[mark=none,colorTer,very thick,densely dashed,domain=-4.4:7.4,samples=150] {-0.5*x+3};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-3},colorTer,nodes near coords=$T_B$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {-0.5*x+3};
      \addplot[mark=+,mark size=3pt,thick,only marks,samples at={0},colorTer,nodes near coords=$B$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {-0.5*x+3};
      \addplot[mark=none,Fuchsia,very thick,densely dashed,domain=-4.4:7.4,samples=150] {-x+3};
      \addplot[mark=none,only marks,samples at={-2.5},Fuchsia,nodes near coords=$T_C$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {-x+3};
      \addplot[mark=+,mark size=3pt,thick,only marks,samples at={2},Fuchsia,nodes near coords=$C$,nodes near coords style={anchor={south west}}] {-x+3};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}